# HW 7 Filter Array

---

### _Питання_

1. Опишіть своїми словами як працює метод forEach.
2. Як очистити масив?
3. Як можна перевірити, що та чи інша змінна є масивом?

### _Відповіді_

1. Метод `forEach` має в собі callback функцію із 3-ма аргументами (value, index, arr). За допомогою нього ми можемо пройтись по елементах масиву та застосувати до кожного елемента передану функцію, виконати певну умову, зробити перевірку
2. Щоб очистити масив можна використати наступні методи:

```JavaScript
const someArray = ['hello', 'world', 23, '23', null, 100]

someArray.length = 0
someArray.splice(0, someArray.length)
```

Або якщо масив оголошено за допомогою `let` можна присвоїти йому нове значення - пустий масив.

3. Використати метод `Array.isArray()`, який поверне `true` якщо переданий аргумент буде масивом і `false` - якщо ні.
